兩警涉向商人索賄洩尖沙嘴酒吧命案機密 遭廉署起訴

廉政公署落案起訴兩名警員及一名鋼鐵工程商人，涉及一宗謀殺案機密資料外洩案件。該兩名警員被控在一宗謀殺案之中公職人員行為失當，而該名鋼鐵工程商人則被控協助及教唆公職人員行為失當。

警員李潤福（47歲）案發時隸屬天水圍分區，及警署警長葉國良（50歲）案發時隸屬九龍城區，兩人同被控一項藉公職作出不當行為罪名，違反普通法。同案被告鋼鐵工程商人洪偉明（46歲）被控一項協助、教唆、慫使和促致藉公職作出不當行為罪名，違反普通法。各被告將於周四在九龍城裁判法院應訊，暫時獲廉署准予保釋。

廉署是接獲貪污投訴調查後揭發上述涉嫌罪行李及葉涉嫌於2014年10月8日至2015年6月7日期間，在執行其公職過程中或在與其公職有關的事上，無合理辯解或理由而故意及蓄意作出不當行為，取得警務處調查一宗謀殺案的機密資料，並在明知洪會將該等機密資料轉交有關謀殺案的疑犯而仍向洪泄露該等資料。廉署又指，李及葉有互相討論該等機密資料所透露該謀殺案的證據狀況及證據強弱，目的是建議有關謀殺案的兩名疑犯在警務處調查時如何自處，又有要求金錢報酬。

另一項控罪指洪涉嫌於同一段期間，協助、教唆、慫恿和促致李在執行其公職過程中或在與其公職有關的事上，無合理辯解或理由而故意及蓄意作出不當行為，即連同另一名警務人員作出上述作為，包括與洪討論有關謀殺案的證據狀況及證據強弱。

該宗兇殺案發生於2014年10月5日，兩名18歲及21歲男子在嘉芙中心地庫酒吧消遣期間，遭兩名蒙面刀手斬傷，而其中一名刀手則身中多刀死亡。

今次係上班警

真係做死連登印書組

黑警

勁呀
就黎有黃頁咁厚
加油呀
你地無做錯

出書未呀巴打

最撚多罪惡就係警察

上線了